指大灣區聯賽籌備中 足總主席梁孔德：港超無乜出路

足總主席講D咁既野

政府全力推動的大灣區概念，充斥香港每一個產業，足球亦不例外。足總主席梁孔德今天在立法會表示，一個城市難以支持一個聯賽，直言「港超無乜出路」。他又透露中國足協正構思舉辦大灣區聯賽，屆時包括香港在內11個城市都會派隊參加。不過足總消息人士又指，沒有聽聞此事，恐怕只是主席一廂情願。

其實現時確有大灣區足球聯賽，根據中聯辦引述中新網在今年3月27日報道，由廣東省粵港澳合作促進會文化傳播委員會，以及廣東省民間足球促進會聯合會主辦的「粵港澳大灣區足球冠軍聯賽」會在今年下半年開始，不過賽事參加的球隊全為業餘性質，當中包括今季在本港次級聯賽 — 港甲作賽的傳統愛國球隊愉園。

不少立會議員曾入場睇港超

聯賽籌委會名譽主任有多名，包括中國球壇名宿、中國足協副主席容志行，以及香港足總副主席貝鈞奇等。賽事分為常規賽和和季候賽，常規賽按地域分為東西部賽區，為主客制聯賽，兩個賽區的最高分的球隊進入季候賽，採用主客淘汰制，直至決出賽季冠軍。

不過梁孔德口中的大灣區聯賽，應該不是指業餘足球。因為當時議員梁志祥詢問，本港可否派對參加中超，以助水平提升，梁孔德補充時指「港超無乜出路，一個城市支持一個聯賽好難，一支球隊只得200至300萬，可以洗得幾多。」他甚至挑戰在坐議員，有幾多個入場睇過港超，不過意外地又有不少議員舉手示意入過場。

然而翻查資料，不計香港，其實大灣區內職業球隊只有5支職業球隊，2支在廣州，3支在深圳；廣州當然有最為港人認識的廣州恒大及廣州富力，深圳佳兆業就在中甲，另外深圳雷曼人人及深圳鵬城，都只是中乙聯賽南區球隊。難怪有足總高層消息人士指，「未聽聞過中國足協有此計劃，主席講的可能只是他個人一廂情願！」

下一步就係退出亞洲足協再無香港隊

唉，每個範疇都有吳三桂

中超 憑咩？
just because you're 香港人？
人地拎舊錢出黎做生意點會理你弱小心靈
比你打尖入中甲己經執到 中超
根本香港球市既潛力就未開發
你穩定到每場入場人數過千先再討論局限啦
淨係諗住不勞而獲用人推廣成果 足踵

曲線復興民族主義

Ho ball

沒本地聯賽 遲下連香港代表隊都沒埋

只有大灣區假波聯賽

梁孔德出賣香港足球可恥

屌你老母呀梁匪孔德

搞柒香港足球 原來係想賣港

有得踢中超就話

咁樣做會搞到香港個Fifa 會藉

完全唔明點解依個仆街可以做咁多年
年年剩係cap水， 得閒出黎影相9up

有後台
佢裏應外合囉

仆你個街，無能力就下台啦
講到自己無責任咁

屌你老母
足總主席踩番香港轉頭
呢d賣港撚幾時死

無出路咪因爲你做呢個位囉